# 괄호변환: 20' KAKAO 공채
> **lv2**
>
> **2021-01-29**
>
> [프로그래머스: 60058](https://programmers.co.kr/learn/courses/30/lessons/60058)


## Sol

문제에 다음과 같은 로직이 제시되어 있어서 그대로 구현을 해보았다.


> 1. 입력이 빈 문자열인 경우, 빈 문자열을 반환합니다. 
> 2. 문자열 w를 두 "균형잡힌 괄호 문자열" u, v로 분리합니다. 단, u는 "균형잡힌 괄호 문자열"로 더 이상 분리할 수 없어야 하며, v는 빈 문자열이 될 수 있습니다. 
> 3. 문자열 u가 "올바른 괄호 문자열" 이라면 문자열 v에 대해 1단계부터 다시 수행합니다.   
>    3-1. 수행한 결과 문자열을 u에 이어 붙인 후 반환합니다.
> 
> 4. 문자열 u가 "올바른 괄호 문자열"이 아니라면 아래 과정을 수행합니다.   
> 4-1. 빈 문자열에 첫 번째 문자로 '('를 붙입니다.   
>   4-2. 문자열 v에 대해 1단계부터 재귀적으로 수행한 결과 문자열을 이어 붙입니다.   
>   4-3. ')'를 다시 붙입니다.   
>   4-4. u의 첫 번째와 마지막 문자를 제거하고, 나머지 문자열의 괄호 방향을 뒤집어서 뒤에 붙입니다.   
>   4-5. 생성된 문자열을 반환합니다.  


## 답안
```python
# 문자열 w를 두 "균형잡힌 괄호 문자열" u, v로 분리
def devide(w):
    open_bracket = 0
    close_bracket = 0
    for i in range(len(w)):
        if w[i] == '(':
            open_bracket += 1
        else:
            close_bracket += 1
        # u는 "균형잡힌 괄호 문자열"로 더 이상 분리할 수 없어야 하며, v는 빈 문자열이 될 수 있습니다.
        if open_bracket == close_bracket:
            return w[:i + 1], w[i + 1:]


# u가 "올바른 괄호 문자열"인지 검사
def checking(u):
    temp = []
    for i in u:
        if i == '(':
            temp.append(i)
        else:
            if not temp:
                return False
            # temp가 비어있지 않다는 것은 '('이 들어있다는 것이고 현재 ')'이 나왔기에 else문에 들어온 것이므로
            # '()'이 완성되었으므로 효율을 위해 append 해주지 않고 '('를 pop 해줌
            temp.pop()
    return True

def solution(p):
    # 1
    if p == "": return ""

    # 2
    u, v = devide(p)

    # 3.문자열 u가 "올바른 괄호 문자열" 이라면 문자열 v에 대해 1단계부터 다시 수행합니다.
    if checking(u):
        # 3-1
        return u + solution(v)
    # 4
    else:
        answer = '('
        answer += solution(v)
        answer += ')'

        for i in u[1:len(u) - 1]:
            if i == '(':
                answer += ')'
            else:
                answer += '('
        return answer
```


### Other's Sol


이 문제는 문제에 로직이 제시되어 있었기 때문에 다른 사람의 코드 별반 다르지 않을 것이라 생각했지만 큰 오산이었다..ㅎㅎ  
주석을 통해 단계를 표시해보았다. 로직은 문제에서 제시해준대로 똑같지만 별도의 함수를 구현하지 않았다는 점과, lambda를 사용한 것이 내 코드와 가장 다른 점이다.


```python
def solution(p):
    # 1
    if p=='': return p
    r=True; c=0
    for i in range(len(p)):
        # 2, 3
        if p[i]=='(': c-=1
        else: c+=1
        if c>0: r=False
        if c==0:
            # 3-1
            if r:
                return p[:i+1]+solution(p[i+1:])
            # 4
            else:
                return '('+solution(p[i+1:])+')'+''.join(list(map(lambda x:'(' if x==')' else ')',p[1:i]) ))
```